\begin{enumerate}
  \item \textit{À l'aide de la calculatrice, donner la décomposition en produit de facteurs premiers du nombre $1~275$ et du nombre $1~530$.}
  
  \begin{center}
    $\num{1275}=$\Decomposition[Longue]{1275}

    $\num{1530}=$\Decomposition[Longue]{1530}
  \end{center}
  
 
  \item \textit{En vous aidant de la question précédente, simplifier la fraction $\frac{2340}{2184}$ pour obtenir une fraction irréductible.}
  
  \[\frac{\num{1275}}{\num{1530}}=\frac{\Decomposition[Longue]{1275}}{\Decomposition[
      Longue]{1530}}=\Simplification{1275}{1530}\]
  \end{enumerate}